新加坡新增86起冠病病例

新加坡衞生部宣布，周日（16日）新增86宗新冠病肺炎確診病例。初步統計，新症大多數是被隔離的外勞。2案社區病例中，有一人是新加坡公民，另一人是工作證件持有者；境外輸入病例則有6宗，他們抵達新加坡後已接獲居家通知。
當地昨天（15日）新增16宗境外輸入病例，是過去4個多月來的單日最高，其中10宗病例是早前5名確診海員的同事。根據海事及港務管理局文告，該艘於巴哈馬註冊的船隻於本月8日從印度抵埗，11日首名船員確診，隨後再有14名船員確診。他們全都是菲律賓籍，並已被送往醫院。

冠乜病，武漢肺炎武肺